\section{Sprint de codage 2}

\begin{frame}[standout]
  \itshape
  10 times 0.1 hardly ever makes 1.0
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{minipage}{0.7\linewidth}
    \begin{itemize}
    \item L'affichage d'une calculatrice est limité
    \item Exemple: 10 symboles, incluant le signe
      \begin{center}
        \fbox{%
          \textifsym{-}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
        }
      \end{center}
    \item Séparateur décimal positionnable n'importe où
      \begin{center}
        \fbox{%
          \textifsym{-}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8.}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}}
      \end{center}
      \begin{center}
        \fbox{%
          \textifsym{-}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8.}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}
          \textifsym{8}}
      \end{center}
    \item Comment représenter des nombres dont la partie entière ou la
      partie fractionnaire nécessitent plus de neuf chiffres?
    \end{itemize}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{0.25\linewidth}
    \fontsize{100}{100}\selectfont
    \hfill\faCalculator
  \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
  Solution: notation scientifique
  \begin{itemize}
  \item Un symbole pour le signe
  \item Deux symboles pour l'exposant (incluant son signe)
  \item Sept symboles pour la mantisse
  \item Un seul nombre à gauche du séparateur décimal, toujours
    supérieur à $0$
    \begin{columns}
      \column{0.4\linewidth}
      \begin{itemize}
      \item[\textcolor{forbidden}{\faBan}] $\nombre{12,345} \times 10^4$
      \item[\textcolor{permitted}{\faCheckCircle[regular]}] $\nombre{1,2345} \times 10^5$
      \end{itemize}
      \column{0.4\linewidth}
      \begin{itemize}
      \item[\textcolor{forbidden}{\faBan}] $\nombre{0,12345} \times 10^{-1}$
      \item[\textcolor{permitted}{\faCheckCircle[regular]}] $\nombre{1,2345} \times 10^{-2}$
      \end{itemize}
    \end{columns}
  \end{itemize}
  \pause
  Exemple:
  \begin{center}
    $\nombre{-0,0000424242}\dots$ \quad\faArrowRight\quad $\nombre{-4,242424} \times 10^{-5}$
    \;\faArrowRight\;
    \fbox{%
      \textifsym{-}
      \textifsym{4.}
      \textifsym{2}
      \textifsym{4}
      \textifsym{2}
      \textifsym{4}
      \textifsym{2}
      \textifsym{4}
      \; %
      \smash{\makebox[0pt][r]{\raisebox{-0.9\baselineskip}{\smaller[2]
            \parbox[t]{25mm}{\raggedleft espace agrandi pour montrer les détails} \faArrowUp}}}
      \textifsym{-}
      \textifsym{5}
    }
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
    Valeur de l'exposant limitée entre $-9$ et $+9$ (ou $-9$ et
    $99$
    \begin{itemize}
    \item Exprimer l'exposant en \alert{excédent} de $49$
    \item Valeurs représentables: $-49$ à $+50$
    \item Peu lisible pour un humain
      \begin{center}
        $\nombre{-4,242424} \times 10^{-5}$ \quad\faArrowRight\quad $\nombre{-4,242424} \times 10^{44-49}$
        \quad\faArrowRight\quad
        \fbox{%
          \textifsym{-}
          \textifsym{4.}
          \textifsym{2}
          \textifsym{4}
          \textifsym{2}
          \textifsym{4}
          \textifsym{2}
          \textifsym{4}
          \;
          \textifsym{4}
          \textifsym{4}
        }
      \end{center}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[standout]
  Astuce Ripley{\mdseries\texttrademark}
\end{frame}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-engine: xetex
%%% TeX-master: "addenda"
%%% coding: utf-8
%%% End:
